<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Тетро</string>
    <string name="up">Наверх </string>

    <string name="about_sect_0"><![CDATA[<html><u>Описание игры</u></html>]]></string>
    <string name="about_d_0"><![CDATA[<html>Общие правила игры</html>]]></string>
    <string name="about_d_1"><![CDATA[<html>Управление фигурками</html>]]></string>
    <string name="about_d_2"><![CDATA[<html>Заполнение ряда</html>]]></string>
    <string name="about_d_3"><![CDATA[<html>Типы игры</html>]]></string>
    <string name="about_d_4"><![CDATA[<html>Уровни игры</html>]]></string>
    <string name="about_d_5"><![CDATA[<html>Начисление очков</html>]]></string>
    <string name="about_sect_6"><![CDATA[<html><u>Настройки</u></html>]]></string>
    <string name="about_d_6"><![CDATA[<html>Фон</html>]]></string>
    <string name="about_d_7"><![CDATA[<html>\"Непослушные фигурки\"</html>]]></string>
    <string name="about_d_8"><![CDATA[<html>Скорость</html>]]></string>
    <string name="about_d_9"><![CDATA[<html>Настройки по умолчанию</html>]]></string>
    <string name="about_sect_10"><![CDATA[<html><u>Результаты игры</u></html>]]></string>
    <string name="about_d_10"><![CDATA[<html>Результаты</html>]]></string>


     <string name="about_t_0"><![CDATA[<html>
        Случайные фигурки, состоящие из 4х ячеек, падают сверху в прямоугольный стакан.
    В полёте игрок может поворачивать фигурку и двигать её по горизонтали.
    Фигурка летит, пока не наткнётся на другую фигурку либо на дно стакана.
    Если при этом заполнился горизонтальный ряд, он пропадает и всё, что выше него, опускается на одну клетку.
    Игра заканчивается, когда новая фигурка не может поместиться в стакан.
    Игрок получает очки за каждый заполненный ряд, поэтому его задача — заполнять ряды,
    не заполняя сам стакан (по вертикали) как можно дольше, чтобы таким образом получить как можно больше очков.
    (с)<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Тетрис">Wikipedia</a> </html>]]></string>
    <string name="about_t_1"><![CDATA[<html>
        Управление фигурками осуществляется с помощью движения пальца по экрану, а также кнопок в правой части экрана.<br />
        <i>Движение пальцем слева направо:</i> фигура сдвинется вправо;<br />
        <i>Движение пальцем справа налево:</i> фигура сдвинется влево;<br />
        <i>Движение пальцем сверху вниз:</i> фигура стенет падать быстрее;<br />
        <i>Короткое нажатие:</i> фигура повернется по часовой стрелке;<br />
        <i>Длинное нажатие:</i> игра встанет на паузу.</html>]]></string>


        <string name="about_t_2"><![CDATA[<html>
        Для наглядного пояснения того, что считается рядом, для каждой из реализаций сетки подсвечен желтым цветом
    второй сверху ряд стакана. Стрелочками показано как смещаются элементы ряда при заполнении одного ряда под указанным.
    Обратите внимание на то, что в игре с наклонной сеткой разное количество ячеек для четных и нечетных рядов.
    Поэтому при сдвиге из короткого ряда в длинный появляется одна заполненная ячейка справа. При другом сдвиге эта ячейка, наоборот, пропадает.</html>]]></string>

     <string name="about_t_3"><![CDATA[<html>
        В данном приложении предусмотренно 3 типа игры: <br />
    <i>Классический(Standart)</i> с прямоугольной сеткой и падением фигурок по вертикали;<br />
    <i>Наклонный(Awry)</i> с прямоугольной сеткой, наклоненной на 45° и падением фигурок по диагоналям сетки;<br />
    <i>Гексагональный(Hex)</i> с полем из шестиугольников.<br />
    Отдельно стоит упомянуть особенности игры с наклонной сеткой. Для облегчения сложности игры введены фополнительные фигурки,
    в которых соседние квадратики соединяются не по стороне, а лишь соприкасаются углами. Так как падение фигурок происходит по диагоналям квадратов,
    то препятствием для дальнейшего падения фигурки служит занятая ровно под фигурой ячейка, боковые ячейки влияния не оказывают. Поясним это на примере:
    На рис ниже показана возможная ситуация в игре. Можно подумать, что ячейка 1 задержится на поле 2, так как ее удержат находящие по бокам от 2 занятые ячейки стакана.
    Однако это не так. Так как ячейка 3 под 2 не занята то 1 пройдет "сквозь" 2 и остановится в 3.</html>]]></string>

    <string name="about_t_4"><![CDATA[<html>
        Игра всегда начинается с первого уровня. Для повышения уровня нужно убрать некоторое количество рядов.
    На каждом следуещем уровне увеличевается скорость падения фигурок и количество очков за каждый убранный ряд</html>]]></string>

 <string name="about_t_5"><![CDATA[<html>
        Очки начисляются за каждый убранный ряд. Количество очков за один ряд зависит от уровня игры и настроек сложности.
    Есть два способа изменить сложность: добавить \"непослушные фигурки\" и увеличить начальную скорость падения фигурок.
    Сделать это можно в разделе <b>Настройки-> Установить сложность</b></html>]]></string>

    <string name="about_t_6"><![CDATA[<html>
        Для изменения фона игры зайдите в раздел <b>Настройки-> Установить фон</b> и выберите понравившуюся Вам картинку.
    Для того, чтобы вернуть однотонный голубой фон, в разделе <b>Настройки</b> нажмите на кнопку <b>Настройки по умолчанию</b>.</html>]]></string>

    <string name="about_t_7"><![CDATA[<html>
        \"Непослушные фигурки\" представляют из себя дополнительные фигурки, падающие в стакан во время игры.
    Они могут случайным образом поворачиваться и сдвигаться вправо/влево. Игрок не может ими управлять.
    \"Неослушные фигурки\", в зависимости от настроек, могут либо отвлекать внимание игрока, либо мешать ему.<br />
     Когда фигурки отвлекают, их движение
     никак не сказывается на движении основной фигурки, они могут перекрываться друг другом и основной фигуркой.
     После того, как фигура достигнет дна стакана, или заполненной клетки, она исчезает.
     Все отвлекающие фигурки падают одновременно.<br />
     Когда фигурки мешают, они не могут в падении перекрываться основной фигуркой. Когда фигура падает на дно стакана, или натыкается на заполненную ячейку,
     она остается на этом месте.
     Поскольку мешающие фигурки сильно влияют на ход игры, они падают редко (тем чаще, чем большее число фигур стоит в насройках). <br />
        Для изменения количества \"непослушных фигурок\" зайдите в раздел <b>Настройки-> Установить сложность</b>,
    и в разделе <b>Количество непослушных фигурок</b> выберите нужное количество (от 0 до 3). После этого можно будет задать цвет для каждой из дополнительных фигурок:<br />
        <i>Красный (R);<br /></i>
        <i>Зеленый (G);<br /></i>
        <i>Желтый (Y);<br /></i>
        <i>Голубой (B);<br /></i>
        <i>Случайный (Rand)</i> - фигурка будет менять цвет в процессе полета.<br />
    Не забудьте подтвердить результат нажатием кнопки <b>Сохранить</b>.</html>]]></string>

     <string name="about_t_8"><![CDATA[<html>
        Для изменения начальной скорости игры зайдите в раздел <b>Настройки-> Установить сложность</b>
    и выберите значение от 1 до 4 в разделе <b>Начальная скорость</b>.<br />
    Не забудьте подтвердить результат нажатием кнопки <b>Сохранить</b>.</html>]]></string>

 <string name="about_t_9"><![CDATA[<html>
        Настройки по умолчанию представляют из себя голубой фон, отсутствие дополнительных \"непослушных фигурок\" и первую начальную скрость.
    Для установки настроек по умолчанию нажмите <b>Настройки-> Настройки по умолчанию.</b><br />
   </html>]]></string>

     <string name="about_t_10"><![CDATA[<html>
        Вы можете посмотреть лучшие результаты своих друзей в Google+, а также результаты других игроков в разделе <b>Результаты</b><br />.</html>]]></string>
    <string name="about_app_sect_0">@string/blank</string>
    <string name="about_app_d_0"><![CDATA[<html>О приложении</html>]]></string>
    <string name="about_app_t_0"><![CDATA[<html><br />
        Версия приложения: 1.1 <br />
        Разработчик: Sinjvf <br />
        Со всеми вопросами и пожеланиями можно обращаться по адресу: Sinjvf@gmail.com</html>]]></string>
</resources>